晚市買外賣要否掃安心出行碼 陳肇始稱只要入餐廳就要

政府宣布年初七起，有條件放寛防疫措施，包括食肆容許晚市堂食，每枱最多4人，食肆及其他處所的負責人，必須安排所有員工，每14天接受病毒檢測，亦要要求顧客掃瞄「安心出行」應用程式，或登記個人資料，否則會罰停業3至14日。

食物及衞生局局長陳肇始在一個電台節目表示，當局正制訂前線執法指引，亦會提供更多資料及指引給予食肆等處所。被問到如有人刻意留下錯誤資料，為何要處所負責人被罰，陳肇始承認，難以核實有關資料是否錯誤，呼籲市民不要這樣做，重申「安心出行」應用程式有助防控疫情工作。她又指，當局執法時最重要視乎處所負責人有無盡力執行防疫措施，認為會有合理辯解。

對於晚市買外賣是否需要掃碼，陳肇始說，只要進入餐廳範圍都需要。至於如果一家大小進入餐廳，小朋友是否需要掃碼，她在本台節目《千禧年代》說，一般家長都會知道小朋友行蹤，可由家長作代表。

將外賣COUNTER + 收錢銀放去門口

唔入餐廳

咪照做外賣囉

到時就話霸外面啲位嚟檢控你

咁D餐廳等執笠算啦

屌佢老尾臭西咩on9政府係到擾民

我覺得黃店要轉型

轉租細舖

只有廚房 + 外賣COUNTER

唔做堂食

你強制檢疫都要2個鐘
但外賣都要掃code
就姐係同全世界講個app唔係用黎抗疫啦

放去門口, 都仍然係店舖界線內咪得囉

邊有放得出去架咩

出面等

外賣點解要
口罩唔會除，俾錢、拎嘢食都有危險？

叫員工拎出門口收埋錢

咁打電話叫定落去攞
整好哂我唔用安心上路佢都係要焗住拎岀來比我收錢架啦
個counter攞入邊都無所謂

正確觀念

3歲小朋友都知依幾個月做既野唔係抗疫
封區封大廈要夜晚7點 > 姐係帶菌者可以返工傳播

係,

叫佢拎出門口交收

當初話食飯會除口罩所以高風險先要掃
而家就變成買外賣都要

唔會入

真心問 6點前洗唔洗

有黃店係咁，食開。但都係嗰句，佢要嘟邊到都要啦

香港啲餐廳一直都太聽話

只要係香港人佢地就覺得好危險只要係後生既佢地就覺得會影響國家安全

朝早唔駛scan
晚市先要
又奇奇怪怪